**《詩情·畫意》**是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[唱作歌手](../Page/創作歌手.md "wikilink")[王菀之的第二張](../Page/王菀之.md "wikilink")[粵語](../Page/粵語.md "wikilink")[錄音室專輯](../Page/錄音室專輯.md "wikilink")，發行日期為2006年12月1日，第二版發行於2007年3月28日。封面圖案由韓籍美國藝術家Jeana
Sohn設計。
大碟全部歌曲均由王菀之作曲。專輯包括一隻CD和一隻DVD，CD中收錄了十一首新歌，而DVD中則收錄了七首新歌和其數首精選歌曲的MV。派台歌曲分別有《詩情》、《畫意》、《(巴黎沒有)摩天輪》、《幸福》及《融了鐘的時間》。

## 曲目

**备注:**

  - 《詩情》的国语版本为《自娱》。
  - 《(巴黎沒有)摩天輪》的国语版本为《流转摩天轮》。
  - 《融了鐘的時間》的国语版本为《揣摩》。
  - 《恨也講資格》的英语版本为《Where Is My Teddy?》。
  - 《拥抱一个人》是森美小仪歌剧《Big Nose》的歌曲 。

## 製作人員名單

出自《詩情·畫意》「簡約再生」系列版本專輯內頁。\[1\]
**音樂**

  - [王菀之](../Page/王菀之.md "wikilink") – 主音 <small>(所有歌曲)</small>、作曲
    <small>(所有歌曲)</small>、作詞 <small>(6-8、10)</small>、編曲
    <small>(12)</small>、和音 <small>(1、3-7、11)</small>、人聲敲擊樂
    <small>(7)</small>
  - [馮翰銘](../Page/馮翰銘.md "wikilink") – 編曲
    <small>(2-3、5-7、9-11)</small>、所有樂器
    <small>(2-3、5-6、9-11)</small>、音訊工程 <small>(3-6、9-11)</small>、混音
    <small>(3、10-11)</small>、額外電腦程式（為鼓） <small>(4)</small>、和音
    <small>(11)</small>
  - [林夕](../Page/林夕.md "wikilink") – 作詞 <small>(1-5、9、11)</small>
  - [陳奐仁](../Page/陳奐仁.md "wikilink") – 編曲 <small>(1)</small>、所有樂器
    <small>(1、7)</small>、和音 <small>(1、7)</small>、吉他
    <small>(2、11)</small>、人聲敲擊樂 <small>(7)</small>
  - [伍仲衡](../Page/伍仲衡.md "wikilink") – 編曲 <small>(8)</small>、所有樂器
    <small>(8)</small>
  - [森美](../Page/森美.md "wikilink") – 主音 <small>(12)</small>
  - 朱偉舜 – 小提琴 <small>(8)</small>
  - Tim Frank – 大提琴 <small>(3、9)</small>
  - Danny Leung – 吉他 <small>(6、8)</small>
  - Li Ming – 中提琴 <small>(5)</small>
  - Kevin Poon – 編曲 <small>(4)</small>、所有樂器 <small>(4)</small>
  - Alice Rosen – 中提琴 <small>(3、9)</small>
  - Leslie Ryang – 小提琴 <small>(3、5-6、9)</small>
  - Sarah Tsang – 大提琴 <small>(8)</small>
  - Yi Chung – 大提琴 <small>(5)</small>

**行政團隊**

  - Jo Jo Chan – 宣傳
  - Fame Entertainment Ltd. – 藝人經紀
  - Hung Tik – 總監
  - Wallace Hung – 企劃及宣傳監督
  - Alice Lee – 宣傳
  - Joyvia Luk – 企劃
  - Herman Tse – 宣傳
  - Tony Yapp – 藝人企劃
  - Wallace Wai – 宣傳

**製作**

  - 馮翰銘 – 監製 <small>(2-7、9-11)</small>
  - 陳奐仁 – 監製 <small>(1)</small>、音訊工程 <small>(1、7)</small>、混音
    <small>(1、7)</small>
  - 伍仲衡 – 監製 <small>(8、12)</small>
  - 謝浩文 – 混音 <small>(4)</small>
  - Abe – 音訊工程 <small>(8)</small>
  - Tsam Chan – 後期混音製作助理
  - Viki Chan – 製作恊力
  - KY – 後期混音製作
  - James Mak – 製作恊力
  - ray@ray.com.hk – 混音 <small>(3、5-6、8-9)</small>
  - Judy Tsang – 製作恊力
  - Tony Yapp – 執行製作

**形像及設計**

  - Chris Chau – 化妝
  - Chi Wai – 攝影
  - Byron Ho – 髮型
  - Prodip – 藝術總監、設計
  - Jeana Sohn – 專輯封面繪畫

## 音樂排行榜

\[2\]

|           曲目           |        最高排名         |
| :--------------------: | :-----------------: |
| <small>中文歌曲龍虎榜</small> | <small>在榜週數</small> |
|           詩情           |        **1**        |
|           畫意           |        **9**        |
|       (巴黎沒有)摩天輪        |        **-**        |
|           幸福           |        **9**        |
|         融了鐘的時間         |       **18**        |

## 得獎紀錄

  - 新城勁爆頒獎典禮2006「新城勁爆專輯獎」【詩情·畫意】
  - 第7屆北京[音樂風雲榜頒獎盛典](../Page/音樂風雲榜.md "wikilink")「最佳女歌手(粵語)」【詩情·畫意】
  - 2007 勁歌金曲優秀選第一回「歌曲獎」《畫意》
  - 新城勁爆頒獎禮 2007「勁爆原創歌曲」《幸福》

## 銷售記錄

\[3\]
{| class="wikitable" |- bgcolor="\#CCCCCC" \!align="center"|
\!align="center"|<small>最高排名
</small> \!align="center"|<small>在榜週數
</small> |- |align="left"|[HMV中文唱片銷量榜](../Page/HMV.md "wikilink")
|align="center"|4 |align="center"|9 |} 香港唱片商會每週10張好碟 上榜3週

## 參考資料

## 外部連結

  - [專輯評價: 王菀之．《詩情·畫意》的一隻鳥](http://www.littleoslo.com/cnt/home/?p=798)

[Category:王菀之音樂專輯](../Category/王菀之音樂專輯.md "wikilink")
[Category:2006年音樂專輯](../Category/2006年音樂專輯.md "wikilink")

1.
2.   搜尋王菀之
3.   搜尋王菀之